黎棟國：一地兩檢至今未有公安「佐敦道拉人」

同樣曾任保安局長的新民黨主席葉劉淑儀和該黨常務副主席黎棟國，今早到商台節目回應《逃犯條例》修訂。身兼行會成員的葉劉淑儀認為，政府的確「推得急了一點」，欠正式諮詢，但她指相關內容並非新事物，她任保安局長時，已多次到立法會解釋相關國際慣例和背景等，現在「政府才當是延續過去工作提出來」。

對有意見憂慮內地濫用條例，令港人被移交到內地受審，黎棟國批評是極度誇大和不符實際情況。他以高鐵西九龍站一地兩檢為例，稱開通至今也無內地公安在「佐敦道拉人」，或在高鐵西九龍站「暗門扯人」，強調今次修例是有長久歷史和依照國際水平，而非香港獨創。

葉劉淑儀稱，中英聯合聯絡小組在香港回歸前因需討論大量議題，「在當時時空的限制下，只可商討至中方同意本地立法，通過移交逃犯、刑事司法互助、移交判刑人士的法例本地化，當時港英政府無地位與北京討論」，強調有關工作需交特區政府處理。

她又表示，疑犯可申請人身保護令，並用多種理由抗辯，加上移交程序複雜和冗長，訟費也由申請方支付，「（內地）如果要追究你，你一踏足西九龍內地管轄區便可追究，透過香港法院做是很麻煩」。對港人不信任內地法律制度，葉劉淑儀說，香港法庭有多年處理個案的經驗，港人不應「自製恐懼」。

對有人質疑香港特首和律政司檢視中央提出個案的標準，會不同於來自其他司法管轄區的個案，黎棟國認為說法不公道。他表示，律政司對本港法治是很重要的「守護者」，加上社會知悉律政司決定，過程具透明度，市民亦可對特首決定提司法覆核。

如果有咁點？

李波果壇野都未撚搞掂,屌你老母

無就唔好特別講啦屌
定係只係佐敦道無其他地方有呀

佐敦道安全，彌敦道先拉

拉撚左你都唔知啦，洗唔洗開埋記者會公佈？

偷換概念

一地兩檢公安響佐敦道拉人係跨境執法，
做咗都唔比得人知

送中條例通過嘅話就隨時砌條罪就可以引渡，
比晒全香港人知都唔驚你

要坐艇 係海邊先拉

或在高鐵西九龍站暗門扯人

做左市民都唔知啦。

講到好似合理咁 本身就唔合理 仲係度吹奏

個別事件，不作評論
即使最終變成一個月幾次，到時改口話中國公安有權在港執行職務，更何況就算真係公然捉香港人又如何？中國公安唔通會著住制服做野明目張膽？

解放軍冇喺天安門殺人

唔評論個別事件
相信內地政府嘅法治

但係有送中條例就可以由香港警察喺佐敦道拉你，暗門都唔使，大搖大擺喺西九龍條黃線移送你

多謝黎生香港果然係最安全既地方

咁柯士甸道呢？

內地《南方都市報》今日報道，深圳龍崗法院上月中派員到西九龍高鐵站，帶走一名「被執行人」回深圳調查，這宗個案原來並非去年9月高鐵香港段通車後第一宗同類事件。翻查資料，內地媒體去年10月報道，一名龍姓香港永久性居民，據報因房屋買賣合同糾紛，於西九龍高鐵站內地口岸區被拘留。

相關報道：【一地兩檢】深圳法院派員西九高鐵站拉人

跟《南方都市報》同屬南方報業的新媒體《南方+客戶端》去年10月31日報道，龍某在2015年因房屋買賣合同糾紛，與買方在南山法院對簿公堂；法院判龍某須歸還訂金100萬元人民幣。由於龍某其後未有履行判決，法院遂通報全國口岸，希望相關部門協助。

去年10月27日，南山法院接獲香港西九站內地口岸區邊檢部門電話，稱已扣留龍某；同日晚上法院職員抵達西九站，與邊檢部門完成交接手續。

報道指，龍某被帶至法院後，已要求親屬一次性支付相關款項，及後法官決定提前解除拘留措施。

明拉明搶

有嗰陣咪又係個別事件

拉完話你知咩

因為係銅鑼灣拉人

即係公安可以喺佐敦道拉人,只係未有案例

只會係佐敦道以外拉人

因為好快有有逃犯條例,冇必要偷偷地拉人了,反正走唔出香港

未